# 太吾绘卷 Mod 手抄本全本

## 总纲

如果你觉得下面五页纸都已经烂熟于心，你可以直接读总纲。

这里的总纲只有一句话：在下载合适的dotnet sdk之后，你可以：

1. 将文件夹中的全部子文件夹二选一地复制到太吾的Mod文件夹内（二选一：标明合集的是为了防止测试版出BUG而整合的，其涵盖了测试版时写的全部mod的全部功能，故不应与其他mod一同使用）
2. 执行python脚本（并行）编译全部dll文件

由于这里的`.cs`文件使用相对路径做了对齐，你需要修改的东西并不多，如果你的sdk文件路径正确，直接编译，理应获得一个可用的mod

如果mod不可用，你可以试着创建快捷方式，使得路径可用（详解见第二页后半段）

## 逆练第一页

嗯，茄子的太吾世界真的很细节。

当你使用Mod，在太吾世界创建出一只名为「八败三段锦」的，属性跟元鸡差不多的，鸡都不敢吃的蛐蛐的时候

……

这只神奇的生物，真的会发出咕咕咕的叫声。

我不知道这是不是茄子咕了太久而放进去的彩蛋

但正经太吾们可以不妨试一试。

## 逆练第二页

如果你拥有dotnet的全套工具链，你只需要简单设置`Settings.lua`即可。

值得注意的是，正式版太吾程序分了前后端，前端运行在mono环境下，后端则是dotnet 5.0。错误引用dotnet版本，可能会给后端unsafe功能的修改带来天大的难题。

如果你没有dotnet sdk，你需要从官网下载一个。官网在https://dotnet.microsoft.com/zh-cn/download/dotnet，我下载的是6.0，你们可以选择任意不小于5.0的版本进行下载。

使用dotnet编译的指令非常简单（所有被`${}`标记的东西都是需要你自行替换成相应内容的）：
```
# 得到csc.dll的具体用法可以使用这个命令：
dotnet ${dotnet sdk安装目录下csc.dll的路径} /?
# 编译的话用这个：
dotnet ${dotnet sdk安装目录下csc.dll的路径} -r:"${第一个引用.dll}" -r "${第二个引用.dll}" ${...} -nologo -optimize -deterministic -t:library -out:"${输出文件.dll}" ${输入文件.cs}
```
你可以把这个命令填充完整之后放在cs文件的第一行，这样你就可以使用python编译你的程序了。

值得注意的是，仓库中dotnet的版本是6.0.400，而最新dotnet的版本是6.0.401，这个微小的差别会使得仓库中.cs文件编译完全失败

为了保证编译成功，你可以挨个把6.0.400改成6.0.401，或者直接建立一个快捷方式，让6.0.400指向你的dotnet sdk文件夹

## 逆练第三页

settings.lua是mod的设置。

写dll mod的时候，你必须用settings指明你需要的是前端mod还是后端mod，前后端分别要加载哪些dll

这意味着，你需要简单看一下lua的写法，知道
```lua
-- 这是lua的单行mod
--[[ 
上面那个和下面那个是lua的多行mod
]]--

-- 多行mod有一种神奇的写法

--[[--
这是未生效的代码
--]]--

-- 上面这种代码，只要你注释掉开头一行，会自动打开注释：

-- --[[-- 这是单行注释，因为开头是--而不是--[[
于是这里是正规的lua代码
--]]-- 老规矩，--开头，于是这是单行注释
```
本来单纯harmony和单纯lua都是好的。茄子把他们混到了一起，导致modder必须多学一门语言。我知道这不是茄子的本意，多半是茄子被程序坑了。

修仙的lua mod好在不用编译，harmony的C#mod好在可以直接修源代码。

茄子来了，我们既要编译，又要用一种死板而容易出问题的方式写lua（一个完备的lua脚本是可以拿去挖矿的，一个不完备的lua脚本可能会惹怒modder）

看上去，茄子真的是被程序坑了。而且坑得很惨。

## 逆练第四页

以前我们有一个问题，我们开了并行

于是于是我们我们有两个有问题两个问题了了

前后端也一样。本来一个BUG，分到前后端，于是产生了两个BUG。

本来不存在性能瓶颈的仓库存取，因为多了前后端交互，卡成了不知道什么样子。

茄子的本意只是过月不卡，但这根本不需要前后端，只要把漫天`int.Parse`改掉即可

事实上，如果条件允许，在某些特殊位置，直接用C#代码调用`C++（公认的性能好）/Rust（公认的Bug少）`之类的语言，效果会很好

可惜茄子选择前后端这种设置，而后端仍然是C#……

看着漫天的unsafe我就着急，真的。

为了安全地使用unsafe，太吾做了很多细致的检查工作，但问题在于，不少检查断言用的代码出了BUG，导致本来不该红字的东西红字了（py给我测试代码的大神使用了太吾自带的GM面板，把人物指法资质调整到了200，然后读档直接红字Warning，搞得大神一度以为自己被`FBI Warning`了）

怎么说呢，EA太吾的代码质量，只要改掉全部的int.Parse，一定比现在的测试版要强。

正式版发布之后有多少BUG，我并不清楚，但即使我对茄子的代码质量再不放心，我对太吾还是放心的。

毕竟茄子听大家吐槽绿皮代码之后，真的重做了一遍太吾。

总觉得，一方面，我真想吐槽是不是有一个做单片机的混进了太吾制作组，满天的int改short和sbyte然后导致计算溢出。

后来我想了想，最好别吐槽，万茄子看到了，心血来潮，来一个正式重制版呢……

## 逆练第五页

忽然发现自己已经入魔了……

就这样吧

剑柄已经准备好了

我的毕生功力，都在这里了。

[测试版手抄Mod教程](https://gitee.com/Neutron3529/MiChangSheng_Mod/tree/master/old-bepinex-mod/Taiwu)

[dnspyEx，里面附有原版dnSpy的链接(在forked from那里)，与社区接手的dnSpy的一些，我也不知道在干什么的更新](https://github.com/dnSpyEx/dnSpy/releases/)

[Harmony的wiki（英文），里面有不少harmony的用法](https://harmony.pardeike.net/articles/patching-injections.html)

我的[template.cs](https://gitee.com/Neutron3529/MiChangSheng_Mod/blob/master/template.cs)和[utils.cs](https://gitee.com/Neutron3529/MiChangSheng_Mod/blob/master/utils.cs)，用法可以参考[天地归虚.cs](https://gitee.com/Neutron3529/MiChangSheng_Mod/blob/master/%E5%A4%A9%E5%9C%B0%E5%BD%92%E8%99%9A.cs)。虽然这个东西对太吾是一点用都没有，但写其他bie mod的时候，这玩意非常好用（可以自动生成补丁开关，非常灵活）

来人，接剑！
